旅遊業界冀重推郵輪公海遊 促政府豁免旅客回程後隔離檢疫

旅遊業因為疫情「冰封」一年多，有業內人士希望重推郵輪「公海遊」，由於涉及出境，正爭取政府豁免旅客完成旅程後隔離檢疫。

去年二月，途經香港前往日本的郵輪鑽石公主號爆發大規模新冠病毒集體感染，13人死亡，包括3名香港人。不少人因此對坐郵輪有戒心。

啟德郵輪碼頭已停止運作近一年，成為沒有船停泊的碼頭。郵輪碼頭公司指，多個國家去年年中起已陸續恢復郵輪營運，亦再有感染個案，不過認為只要做足防疫，郵輪遊仍可以辦。

啟德郵輪碼頭董事總經理班智榮稱：「第一，要所有客人登船前要經過檢測，要陰性結果才可上船，船上亦都做了不少安排，平時客量可能會是過往一半，可以令到有足夠空間，讓客人散開一些，跟著是有關空氣過濾。」

有旅遊業人士指，自去年年底一直與政府商討舉辦本地郵輪「公海遊」，政府認為郵輪離開香港後，不論有沒有停泊其他地方，乘客都要嚴格執行十四日檢疫令，業界促請當局放寬。

旅行社解困大聯盟成員李振庭認為：「根本沒有去過第二個地方著陸，談不上要有十四日隔離，問題是政府肯不肯去變，去想一想。如果你連香港本地遊，連海上郵輪都沒有接觸外面國家，只是自己圍內做的事情，都不敢做，更加難令到第二個國家的政府能夠與我們互通。」

至於限聚令等社交距離措施，出到公海是否毋須遵守？船上賭場、泳池和表演場所能否營業？業界至今未有清晰答案。但認為旅客完成旅程下船前，再做一次檢測便萬無一失。

落船驗嗰次驗到有係咪要封船？

有冇慈善啤王大賽

點解飛機可以搞維港遊
但郵輪又咁多麻煩嘢唔批

政府認為郵輪離開香港後，不論有沒有停泊其他地方，乘客都要嚴格執行十四日檢疫令

咁回港易係咩黎